[
    {
        "question": "Что такое Python?",
        "options": ["Язык программирования", "Тип данных", "Музыкальный инструмент", "Змея на английском"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Кто из этих персонажей не дружит с Гарри Поттером?",
        "options": ["Рон Уизли", "Невилл Лонгботтом", "Драко Малфой", "Гермиона Грейнджер"],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Какое животное не фигурирует в китайском зодиаке?",
        "options": ["Дракон", "Кролик", "Собака", "Колибри"],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "Какая планета самая горячая?",
        "options": ["Венера", "Сатурн", "Меркурий", "Марс"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какая самая редкая группа крови?",
        "options": ["I группа", "II группа", "III группа", "IV группа"],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "Кто из этих персонажей не входит в группу друзей из сериала \"Друзья\"?",
        "options": ["Рэйчел", "Джоуи", "Гюнтер", "Моника"],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Сколько костей в теле человека?",
        "options": ["206", "205", "201", "209"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "На каком языке говорит больше всего людей на Земле?",
        "options": ["китайский", "испанский", "арабский", "английский"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какая социальная сеть появилась в 2003 году?",
        "options": ["Myspace", "Twitter", "Facebook", "ВКонтакте"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Кто нарисовал Мону Лизу?",
        "options": ["Винсент Ван Гог", "Леонардо да Винчи", "Пабло Пикассо", "Клод Моне"],
        "correct_option": 1
    }
]